{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"35","quiz":[{"id":318,"question":"بأي شرط يُسمح باستعمال كشاف في الطريق؟","a":"عندما تقوم مركبة امن بدورية على طول الجدران فقط.","b":"فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق.","answer":"2"},{"id":305,"question":"الفرملة الافضل تكون","a":"بالتدريج وقبل اقفال العجلات","b":"عند الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"نعم.","b":"يسري هذا الواجب إذا نُصبت إشارة استعلامات.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","b":"يفصل بين الدراي شافت والباككس .","answer":"1"},{"id":310,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة التعيير الصحيح لمصابيح المقدمة وإضاءة الضوء المتقطع للسائق المقابل.","b":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب عرقلة لحركة السير .","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":308,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"للوقوف لمدة لا تزيد على 30 دقيقة","b":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","answer":"2"},{"id":303,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"السير بالمركبة ببطء إلى اقرب كراج تصليح.","b":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","answer":"2"},{"id":315,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","b":"على العجلات الخلفية فقط .","answer":"1"},{"id":304,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","b":"المركبة تقف في المكان","answer":"1"},{"id":300,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على جميع عجلات المركبة.","b":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الفرملة على العجلات الخلفية وأخرى على الأمامية .","answer":"1"},{"id":316,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح لشخص واحد كمرافق.","answer":"1"},{"id":307,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"لتؤشر للمركبات الاخرى أن هناك حاجز للشرطة","b":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"حسب تعليمات المنتج.","b":"زيوت تستخدم لمحركات مركبات الشحن.","answer":"1"},{"id":313,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"زمن ومسافة ردة فعل السائق.","b":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح.","answer":"2"},{"id":312,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"لا يختلف عن المطر العادي، لذلك لا يوجد فرق في مدى الخطر.","b":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"إدارة المقود يميناً ويساراً مع زيادة سرعة المركبة.","b":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","b":"مقود قاسي وتلف جوانب الاطار","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}